<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
	<page>
		<no>1</no>
		<search><![CDATA[평택시 의회소식 제 5 호 |발행일| 2012년 1월 25일 |발행인| 평택시의회의장 |편집| 평택시 의회사무국 |홈페이지| http://www.ptcouncil.net |TEL| 031-8024-7562 / FAX : 031-8024-7569 2 0 복 1 2 년 , 희 망 찬 새 . 해 함께 아 침 할 이 을것 밝 았 습 니 다 . . 의정 Focus 건설위원회 활동 5분 자유 발언 의정활동 04 10 13 17 회기별 안건처리 현황 특별위원회 활동 시정질문 사진으로 보는 의정활동 06 11 14 18 운영위원회 활동 행정사무감사 언론에서 본 평택시의회 08 12 16]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>2</no>
		<search><![CDATA[2 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y “시민을 위한 의회로 거듭나기 위해 생활현장에 직접 뛰어들어 시민의 고충이 무엇이며 불편한 점은 없는지 귀를 열고 의견을 수렴” 존경하는 43만 평택시민 여러분! 존경하는 시민 여러분!! 다사다난했던 신묘년이 아쉬움 속에 저물고 새로운 희망과 그동안 우리 제6대 평택시의회는 시민 여러분 모두가 진정한 도약의 임진년 새해가 밝았습니다. 주인이 되는 평택을 만들기 위해 최선을 다해왔으며, 1년 반이라 는 짧은 시간속에 시민을 대변하는 대의기관으로서 정치적 이해 2012년 임진년, 희망과 성취의 상징인 흑룡의 해를 맞이하여, 를 떠나 시 집행부와 함께 시민과 지역을 위한 큰 틀을 함께 공감 만물 조화의 능력을 갖춘 용의 영험한 기운을 받아 승천하는 용 하여 일방적인 견제가 아닌 합리적인 정책대안을 제시하는데 주 처럼 만사형통한 한해가 되시고, 시민 모두가 새희망을 다지는 력해왔습니다. 해가 되시길 기원합니다. 올 한해도 15명의 의원들은 시민을 위한 의회로 거듭나기 위 돌이켜보면 금융 및 재정위기에 따른 장기적인 경기침체로 해 생활현장에 직접 뛰어들어 시민의 고충이 무엇이며 불편한 사회와 기업의 양극화, 고용악화, 실업증가, 물가상승 등 어려움 점은 없는지 귀를 열고 의견을 수렴하여 시의 시책에 반영시켜 이 있었으며, 이로 인해 황해경제자유구역 축소, 고덕국제신도 나갈 것이며, 의정활동을 가감 없이 시민에게 전달하여 신뢰받 시, 브레인시티 개발 지연 등 우리시에서 중점적으로 추진하는 는 의회가 되도록 하겠습니다. 사업에도 많은 어려움이 있었습니다. 또한, 시민들과 소통하는 열린 의정이 되도록 정치적 이해를 하지만, 이러한 어려움속에서도 삼성전자, LG전자와 같은 대 떠나 견제와 비판에 소홀함이 없도록 할 것이며, 의원의 책무가 기업 유치 등을 통해 지역개발을 유도하는 등의 성과도 있었습 권리가 아닌 의무임을 항상 상기하여 지역발전에 힘쓰도록 하겠 니다. 습니다. 이제 2011년 한해의 아쉬움을 뒤로하고 2012년 새해를 풍성 올해도 우리시의회는 시민의 마음과 하나되는 소통된 모습으 하고 희망찬 해로 만들기 위해 우리는 많은 준비를 해나가야 할 로 시민과 함께할 수 있도록 많은 관심과 아낌없는 성원을 부탁 것입니다. 드리며 가정에 사랑과 행복이 가득하시실 기원합니다. 평택시의회 의장 송 종 수 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>3</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 3 壬 辰 年 “경기침체로 고통을 받고 있는 서민층과 사회적 약자를 위한 지원대책과 시민 편익을 중점으로 의정활동을 펼쳐나갈 것” 사랑하는 43만 평택시민 여러분!! 존경하는 평택시민 여러분!! 희망찬 2012년 밝았습니다. 지난 한해동안 평택시의회에 보 어느덧 제6대 평택시의회는 후반으로 접어들고 있습니다. 돌 내주신 사랑과 성원에 깊은 감사를 드립니다. 아보면 시민을 대변하는 대의기관으로서 의회의 역할과 시민과 함께한다는 목표를 실천하기 위해 힘차게 달려왔습니다. 2012년 임진년 흑룡띠의 해를 맞아 시민 여러분의 가정에 건 강과 행운이 함께하시길 바라며, 2012년에는 승천하는 흑룡처 올해에는 국가적으로 총선, 대선 등 정책결정에 중요한 중대 럼 여러분이 희망과 용기를 갖고 더욱 더 비상하는 한 해가 되시 사가 많으며 지역적으로는 지연되었던 각종 개발사업과 신규 길 바랍니다. 개발사업에 대한 추진으로 더욱 더 중요한 해가 될 것입니다. 이에 평택시의회는 시민 모두가 행복한 평택을 만들기 위해 한해를 돌아보면, 우리시에도 크고 작은 일들이 많았습니다. 최선의 노력을 다할 것이며, 특히 경기침체로 고통을 받고 있는 경기침체로 인해 지역경제 및 각종 개발사업 지연됐고, 물가 서민층과 사회적 약자를 위한 지원대책과 시민 편익을 중점으로 상승, 고용불안 등으로 인해 서민들의 삶도 어려워지기도 했습 의정활동을 펼쳐나갈 것입니다. 니다. 하지만 어려운 상황속에서도 시민 여러분의 시에 대한 무한 이를 위해 집행부의 행정에 대해서 견제와 감시에 소홀하지 한 관심과 사랑 그리고 협조가 있었기에 삼성전자, LG전자를 유 않으면서도 집행부와 꾸준한 의사소통을 통해 시민을 위한 정책 치하는 등의 성과도 이룰수 있었습니다. 과, 항상 공부하고 연구하는 의회를 구현을 통한 현실적이고 내 실있는 정책을 이끌어낼 수 있도록 노력하겠습니다. 우리 평택시는 도약과 발전의 기회를 갖고 있습니다. 앞으로도, 시민 여러분의 아낌없는 성원과 격려를 당부드리 이제 지역발전과 시민의 행복이라는 꿈을 현실로 실현해야 며, 매사 가정에 웃는 일만 가득하시길 기원합니다. 하고, 이를 위해 부단한 노력이 필요한 시점입니다. 새해 복많이 받으십시오. 시민들의 환한 미소로 세상이 따뜻해지는 그날까지 평택시의 회는 이를 위해 더 많은 노력을 해나갈 것입니다. 평택시의회 부의장 김 재 균 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>4</no>
		<search><![CDATA[4 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 의정 Focus 아산시의회·당진군의회와 간담회 개최 아산만 조력발전사업 백지화 공동대응 평택시의회(의장 송종수)는 2011년 7월 28일 아산만 조력발전사업 백지화 공동 대응을 위해 아산시의회, 당진군의회와 간담회를 가졌다. 이번 간담회는 평택시의회 송종수 의장, 이희태 운영위원장, 최중안 산업건설위 원장, 아산시의회 조기행 의장, 현인배 의원, 오안영 의원, 당진군의회 윤수일 의 장, 양창모 부의장, 이재광 총무위원장이 참석한 가운데 아산만 조력발전사업 추진 에 따른 환경파괴, 주민피해에 대한 문제점을 통해 사업추진 불가에 대한 공감대를 형성했다. 이날 아산시의회 조기행 의장은 홍보를 통한 주민들의 관심도 향상을, 당진군 “ 의회 윤수일의장은 3개 시 ·군의회 공동대응을 통한 사업 완전 철회 를 강조했다. ” 공동현안사항인 아산만 조력발전사업 철회를 위해 3개 시 ·군의회가 서명운동 전개, 환경시민단체와의 연계투쟁 등을 내용으로 한 협약서를 체결함에 따라 사업 재추진시 강력한 반발에 부딪칠 것으로 보인다. 평택시의회 송종수 의장은 반드시 아산만 조력발전사업 철회를 이끌어 낼 것이 “ 며, 이를 위해 3개 시 ·군의회의 공동대응이 절대적으로 필요하다 고 밝혔다. ” 평택시의회, 2012년 의정비 동결 평택시의회(의장 송종수)가 2012년 의정비를 2008년 이후 4년 연속 동결하기로 결정하였다. 평택시의회에 따르면 2011년 8월 전체 의원간담회를 열어 열악한 지방재정과 경기불황으로 “ 어려움을 겪고 있는 시민들과 고통을 분담하기 위해 의정비를 동결하기로 결정하였다 고 밝혔 ” 다. 평택시의회의 올해 의정비는 월정수당과 의정활동비를 포함해 의원 1인당 월 322만 2천원으 로 의정비를 인상하지 않기로 함에 따라 의정비 심의를 위한 의정비심의위원회 구성 및 지역주민 여론수렴을 위한 공청회 개최 등의 절차가 생략되어 이 과정에 필요한 행정력 및 예산절감 효과 를 가져왔다. 평택시의회 송종수 의장은 평택시 의원들의 의정비 수준이 도내에서 재정을 감안 했을때 낮 “ 은 수준이지만, 시민들과 함께 하는 의정활동을 하겠다는 전체 의원들의 의견을 모아 의정비 동 결을 결정하였다 고 밝혔다. ” 추석맞이 사회복지시설 위문 명절중 가장 풍요로운 추석을 맞아 평택시의회(의장 송종수) 의원들이 2011년 9월 9일 관내 사회복지시설을 찾아 위문활동을 펼쳤다. 송종수 의장을 비롯한 의원들은 민속고유의 명절인 추석을 앞두고 9일 청북면에 위 치한 평택시노인전문요양원과 소사동에 위치한 동방평택복지타운을 방문해 시설 종 사자와 시설 입소자들을 위로 격려했다. 또한, 복지시설에서 필요로 하는 수건, 휴지 등 생필품을 전달하는 한편 시설 관계 자들로부터 복지시설 운영에 관한 사항을 청취하고 시설운영에 따른 애로사항에 대 한 해결방안을 의회 차원에서 모색하기로 했다. 송종수 평택시의회 의장은 앞으로 평택시의회는 나눔문화 확산과 소외된 이웃과 “ 함께하여 더불어 살아가는 지역사회 분위기 조성에 힘써 나가겠다 고 밝혔다. ” ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>5</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 5 2011년도 하반기 의원연수 실시 평택시의회(의장 송종수)는 2011년 9월 28일부터 9월 30일까지 2박 3일간 강원도 속초에서 2011년도 하반기 의원연수를 실시하였다. 이번 연수는 올해 두 번째로 실시하는 의원연수로서 의정활동에 필 요한 전문지식 습득과 새로운 정책대안을 제시하고 연구해 지역발전 및 주민복지 증진에 기여할 수 있는 기회를 삼기 위해 마련되었으며 ▲ 2011 지방자치단체 정책감사기법 및 사례 ▲ 지방의회의 존재의 의의와 예산결산심의 ▲ 평택항 발전을 위한 과제 ▲ 의정활동 보고 등에 관한 선거법 사항 등 다채로운 프로그램을 통해 의원역량을 강화하는 자리가 되었다. 평택시의회(의장 송종수)에서는 열심히 일하는 의원상 을 확립하기 “ ” 위해 가장 기본적인 의원역량강화를 중점적으로 힘쓰고 있으며, 이를 통해 시민과 함께하는 의회, 능력있는 의회로 거듭나도록 하겠다고 밝 혔다. 중국 하문시 마라톤선수단 의회 예방 평택시의회(의장 송종수)는 2011년 10월 4일 의장실에서 중국 하문 시 마라톤 선수단의 예방을 받았다. 중국 하문시는 평택시와 2002년 우호교류를 체결하여 지속적으로 교 류를 실시하고 있는 도시로서, 2011년 평택항 국제마라톤대회에 선수 단이 참여하였다. 평택시의회와는 2010년도 자치행정위원회 해외연수시 평택시와 중 국 하문시 간 문화 · 체육 등의 다양한 분야에서의 교류를 통해 양시의 발전을 도모하기로 재확인한 바가 있다. 평택시의회 송종수 의장은 중국 하문시와 평택시는 항만이 비약적으 “ 로 발전하고 있는 도시로서 많은 공통점을 가지고 있으며, 문화 ·체육 뿐만 아니라 여러분야에서의 교류로 양시가 비약적으로 발전할 수 있기 를 바란다 고 밝혔다. ” 제6회 청소년의회 성료 평택시의회(의장 송종수)는 2011년 10월 17일 평택여자중학 교를 마지막으로 관내 초 ·중 ·고등학생들을 대상으로 실시한 제6회 평택시 청소년의회를 마쳤다. 지난 2011년 8월 18일 송탄제일고등학교를 시작으로 효명고 등학교, 평택안일초등학교, 평택여자고등학교, 평택여자중학교 5개교 160명의 학생들이 청소년의회에 참여하여 직접 준비한 안건을 가지고 청소년의회 의장, 의원 등의 역할을 맡아 개회식, 안건상정, 제안설명, 토론, 의결 등을 직접 진행해 보는 모의 의 회를 열어 지방의회의 기능과 역할을 경험하였으며, 제출한 안 건에 대하여 열띤 찬반토론을 이어가기도 했다. 송종수 평택시의회의장은 청소년의회를 통해 풀뿌리 민주주 “ 의와 지방자치의 원리를 체험을 해보는 추억의 장이 되고, 이를 토대로 지역사회와 국가발전에 기여할 수 있는 인재로 거듭나길 바란다 고 밝혔다. ” ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>6</no>
		<search><![CDATA[6 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 회기별 안건처리현황 조 례 안 예산· 동의· 건의· 의견 구 분 계 기 타 소 계 의원 발의 시장 요구 주민 발의 결산안 승인안 결의안 청취 계 44 26 6 20 - 5 1 3 3 6 제144회 10 7 1 6 - 1 - 1 1 - 제145회 16 9 4 5 - - 1 1 2 3 제146회 18 10 1 9 - 4 - 1 - 3 제144회 임시회 주요안건 심의결과 ※주요안건 발췌 ■ 평택시 한국소리터 설치 및 운영 조례안 ■ 주택 재건축사업 정비계획수립 및 정비구역지정에 따른 의견청취의 건 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 평택시 한국소리터를 평택시 문화예술공연의 활발한 거점 ·제안이유 : 도시 및 주거환경정비법에 의거 공동주택 노후화에 따른 공간으로 만들고, 시설을 체계적이고 효율적으로 운영하 구조적 안전성 문제발생과 주거환경 악화 및 주택유지 보 기 위하여 평택시 한국소리터 설치 및 운영조례를 제정하 수·비용의 과다발생에 따른 경제성 문제 발생등 쾌적 여 운영하고자 함. 한 주거환경을 개선하기 위하여 시행하는 사업으로서 노 ·심사결과 : 수정가결 후.불량건축물의 재건축을 통하여 살기좋은 주거환경 유 지, 도시미관 향상과 주변 및 기존 도시공간구조에 적합한 ■ 평택시 하수도사용 조례 일부개정조례안 개발규모로 보다 나은 삶을 영위하고자 서정연립단지를 ·제 안 자 : 평택시장 재건축 정비구역으로 지정하고자 함. ·제안이유 : 하수도사용료의 총괄원가는 1,118원/톤 이나 하수도 평 ·심사결과 : 원안가결(의견 제시) 균요금은 247원/톤으로 현실화율이 22%에 불과하여 공 기업 재정 운영의 불균형 초래로 요금인상이 불가피하 ■ 평택시 로컬푸드 지원에 관한 조례안 고 환경부「하수도 조례」표준안이 시달(2010.09.30.) ·제 안 자 : 김숭호 의원 됨에 따라 그 내용을 반영하여 우리시의 실정에 맞게 현행 ·제안이유 : 시민들에게 안전한 농산물과 품질 좋은 식품을 안정적으로 규정을 일부 개정하려는 것임. 공급하며, 농업인과 농촌주민의 소득안정, 삶의 질을 향상 ·심사결과 : 수정가결 시키기 위하여, 로컬푸드 정책 추진 및 지원 근거를 마련 함으로써 시민식량권을 보장하기 위함. ·심사결과 : 수정가결 제145회 임시회 주요안건 심의결과 ※주요안건 발췌 ■ 평택시의회 행정사무감사 및 조사에 관한 조례 일부개정조례안 ■ 평택시의회 정례회 및 임시회 회기 운영 조례 일부개정조례안 ·제 안 자 : 운영위원회 ·제 안 자 : 운영위원회 ·제안이유 : 2011년 7월 14일 공포되고 2011년 10월 15일부터 시행되는 ·제안이유 : 2011년 7월 14일 공포되고 2011년 10월 15일부터 시행되는 개정된 지방자치법에 따라 시·군·구의 행정사무감사 기 개정된 지방자치법과 관련하여 행정사무감사 기간이 연장 간 연장과 행정사무 감사 및 조사와 관련한 과태료 부과 기 됨에 따라 연간 회의총일수와 정례회 회기 등 원활한 의회 준을 개정하여 행정사무감사의 질적수준과 효율성을 높이 운영을 위하여 회기일수를 개정하고자 함. 자 함. ·심사결과 : 원안가결 ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시의회 회의규칙 일부개정규칙안 ·제 안 자 : 운영위원회 ■ 평택시의회 위원회 조례 일부개정조례안 ·제안이유 : 2011년 7월 14일 공포되고 2011년 10월 15일부터 시행되는 ·제 안 자 : 운영위원회 개정된 지방자치법과 관련하여 평택시의회 회의규칙 중 일 ·제안이유 : 2011년 7월 14일 공포되고 2011년 10월 15일부터 시행되는 부 조항을 개정하고자 함. 개정된 지방자치법에 따라 특별위원회 위원장 직무 대행과 ·심사결과 : 원안가결 관련한 사항을 개정하고자 함. ·심사결과 : 원안가결 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>7</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 7 ■ 평택시 전통상업 보존구역 지정 및 대규모·준대규모 점포의 등록제한 ■ 평택시 건강가정지원센터 설치 및 운영 조례안 등에 관한 조례 일부개정조례안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 「건강가정기본법」에 따라 가정문제의 예방ㆍ상담과 치료, ·제안이유 : 유통산업발전법」개정(2011.06.30)으로 전통상업보존구역지 건강가정의 유지를 위한 프로그램 개발 등을 위하여 평택시 정 범위가 확대됨에 따라 개정된 내용을 본 조례에 반영하 건강가정지원센터 설치 및 운영 등에 관한 사항을 정하려는 여 전통상업보존구역을 동일 하게 적용함으로써 대규모유 것임. 통업과 중소유통업의 상생·균형발전을 도모하려는 것임. ·심사결과 : 원안가결 ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시 장학기금 설치 및 관리ㆍ운영조례 일부개정 조례안 ■ 평택시 간접흡연 피해방지 조례안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 명은희 의원 ·제안이유 : 학업성적이 우수하고 재능이 뛰어나 지역의 명예를 드높인 ·제안이유 : 모든 시민을 간접흡연의 피해로부터 보호함으로써 건강한 사람에게 학문 탐구 의욕을 높이고 장차 지역사회 발전에 생활을 영위할 수 있도록 실내·외 공공장소를 금연구역으 기여할 인재를 양성하기 위하여 당초 기금 목표액 50억원을 로 지정하고 이곳에서 흡연할 경우 과태료를 부과할 수 있 올해 조성 완료하였으나, 타 시·군과 비교해 볼 때 기금 조 는 근거를 마련하기 위하여 조례를 제정하려는 것임. 성액이 부족한 실정이며, 더 많은 장학생에게 수혜의 폭을 ·심사결과 : 수정가결 넓히고자 기금조성 목표액을 50억원에서 100억원으로 상향 조정하려는 것임. ·심사결과 : 원안가결 제146회 2차 정례회 주요안건 심의결과 ※주요안건 발췌 ■ 평택시 시세 조례 일부개정 조례안 ■ 2012년도 공유재산관리계획안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 개인균등할 주민세가 현행 읍·면 지역 7,000원, 동 지역 ·제안이유 : 공유재산 및 물품관리법 제10조제1항 및 동법시행령 제7조 8,000원에서 2012년부터 일괄 10,000원으로 인상 될 경우 세 와 평택시 공유재산 관리조례 제11조의 규정에 의거 공유재 율인상율이 타 시·군에 비해 현저히 높아 과세형평 도모를 산 취득을 합리적으로 하고자 함. 위하여 세율 인상의 유보기한을 2016년 12월 31일까지 연장 ·심사결과 : 부분가결 하려는 것임. ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시 지역아동센터 운영 및 지원에 관한 조례안 ·제 안 자 : 김기성 의원 등 7명 ■ 평택시 시세 감면 조례 전부개정 조례안 ·제안이유 : 빈곤·위기 아동의 지역 내 보호를 위한 지역아동센터의 재 ·제 안 자 : 평택시장 정상 여건과 제도적 기반이 미흡한 실정이므로 제도적 근거 ·제안이유 : 전국 공통 감면사항이「지방세특례제한법」으로 이관되어 관 를 마련하여 아동의 건전 육성을 위한 종합적인 아동복지 련 조항을 삭제하고, 2011.12.31일자로「평택시 시세 감면 조 서비스를 지원함을 목적으로 함. 례」가 일몰됨에 따라 일부 미비점을 개선·보완하여 감면제 ·심사결과 : 수정가결 도의 효율성을 도모하고 경기도로부터“2012년 지방세 감면 조례 제정 시안 통보”【경기도 세정과-3187호(2011.9.26)】 ■ 평택시 여성회관 설치 및 운영 조례 일부개정 조례안 에 따라 그 이외의 사항들은 감면조례에 존치 및 법령기능을 ·제 안 자 : 평택시장 보완하기 위해 감면 조례를 전부 개정하고자 함. ·제안이유 : 행정안전부와 공정거래위원회가 공동으로 지방자치단체 경 ·심사결과 : 원안가결 쟁제한적인 조례·규칙의 규제개선을 협조 요청함에 따라 여성회관의 대관시설 사용료의 반환범위를 명확히 하고자 ■ 평택시 지방공무원 복무 조례 전부개정조례안 개정하려는 것임. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 상위법령인 「지방공무원법」과「지방공무원 복무규정」이 개정됨에 따라 상위법령에 부합하도록 개정된 내용을 반영 ■ 평택시 행정기구 및 정원 조례 일부개정조례안 하고자 함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 지방공무원임용령 개정(2011. 8. 22)에 따른 기능10급을 폐 지하고 기능직 직급 비율과 정원을 조정하여 보다 실용적인 ■ 평택시 통합방위협의회 구성 및 운영 등에 관한 조례 일부개정 조례안 조직으로 개편하고자 함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 「통합방위법」및 같은법 시행령이 개정·시행(2009. 11. 22) 됨에 따라 개정내용을 본 조례에 반영하여 국지도발 대비 ■ 평택시 재난관리기금운용·관리 조례 일부개정조례안 향방작전태세를 확립하기 위함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 「재난 및 안전관리 기본법 시행령」이 개정(2011. 6. 27)되 어 재난관리기금 용도 및 의무예치비율 조정 등 관련 조문 ■ 평택시 칠괴폐기물처리시설 관리·운영조례 일부개정조례안 을 정비하여 기금을 효율적으로 운용 및 관리하기 위함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 「폐기물처리시설 설치촉진 및 주변지역지원 등에 관한 법 률」등 상위법령의 개정에 따라 조례에 인용된 법 조문을 ■ 평택시 주한미군기지 이전에 따른 이주자 등의 지원에 관한 조례 현행 법령에 맞게 정비하고, 폐기물 처리시설의 효율적 관 일부개정조례안 리운영을 위하여 위탁에 관한 사항을 명확히 하여 현행 규 ·제 안 자 : 평택시장 정의 일부 미비점을 보완하기 위함. ·제안이유 : 이주민에 대한 특별일자리 지원대상 기준을 조정하여 이주 · 심사결과 : 원안가결 민에 대한 생활안정을 도모하기 위함. ·심사결과 : 수정가결 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>8</no>
		<search><![CDATA[8 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 운영위원회 활동 액화천연가스 인수기지 주변지역 지원 법률 제정 촉구 2011년 10월 25일, 시의회 현관에서 결의대회 개최 액화천연가스 인수기지 주변지역지원에 관한 법률 제정 촉구 결의안 2011년 12월 31일, 국회 법제사법위원회 통과 운영위원회(위원장 이희태)는 10월 25일 제145회 평택시의회 임시회(10.25 ~ 평택LNG생산기지의 건설은 청정에너지 연료의 안정된 공급 및 경제 11.1) 1차 본회의후 시의회 현관에서 액화천연가스 인수기지 주변지역 지원에 관한 활성화와 시민복리에 기여하기 위함이었으나, 주민을 위한 청정연료 법률 제정을 촉구하는 결의대회를 개최하였다. 공급확대나 지역 발전대책은 제대로 이행되지 않고 있는 실정이다. 이번 촉구 결의안은 액화천연가스 인수기지 주변지역 주민들이 쾌적한 가스공급 2008년 국정감사를 보면 가스공사 생산기지의 소방장비가 노후화 되 을 위해서 불안감을 감수하면서 가스생산기지 주변에서 삶을 영위하고 있는 것에 대 어 있어 화재가 발생한다면 엄청난 재앙을 초래할 수 있다는 우려가 제 한 지원제도를 마련하고, 지역사회에 환원될 수 있도록 현재 국회에 계류중인 액화 기됨에 따라 액화천연가스 인수기지 주변지역 주민들은 불안감에 시 “ 천연가스 인수기지 주변지역지원에 관한 법률안 을 조속히 제정하여 액화천연가스 달리고 있다. ” 생산기지 주변지역에 대한 적절한 지원 및 대책을 통해 지역주민들이 실질적 혜택을 받을 수 있도록 하기 위해 채택후 11.1 제2차 본회의시 의결하여 국회와 지식경제부 우리시 지역주민들은 쾌적한 가스공급을 위해서 불안감을 감수하면 에 결의문을 송부하였다. 서도 가스생산기지 주변에서 삶을 영위하고 있는 것에 대하여 마땅히 지원제도를 마련하고, 지역사회에 환원될 수 있도록 하여야 한다. 이미 이희태 운영위원장은 사고 등의 불안감을 감수하며 액화천연가스 기지주변에서 원자력 방폐장, 발전소 주변지역에 대해서만 지원하고 있는 것은 형평 “ 삶을 영위하는 주민들을 위해 지원제도를 조속히 마련해야 한다 고 밝히며 정부 차 성과 공익성에도 맞지 않는 것이다. ” 원의 대책과 지원을 촉구했다. 이에 현재 국회에 계류중인 “액화천연가스 인수기지 주변지역 지원 한편, 이 법안은 2011년 12월31일 국회 법제사법위원회를 통과했으며, 다음 국회 에 관한 법률안”을 조속히 제정하여 법률적 근거에 의거 액화천연가스 본회에서 처리된다. 생산기지 주변지역에 대한 적절한 지원 및 대책이 이루어져 지역주민 들이 실질적 혜택을 받을 수 있도록 43만 평택시 시민을 대표하여 다음 과 같이 촉구하는 바이다. 하나 지식경제부에 가스공사 생산기지의 소방력 개선 대책을 촉구한다. 하나 지식경제부에 원자력 방폐장, 발전소 주변지역과 같이 형평성에 맞는 지원을 할 것을 촉구한다. 하나 국회에 액화천연가스 인수기지 주변지역 지원에 관한 법률의 조속한 제정을 촉구한다. 2011. 10. 25 평택시의회의원 일동]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>9</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 9 자치행정위원회 활동 어려운 재정 여건을 감안 내실있고 효율성을 높일 수 있는 방안 강구 2011 하반기 각종 조례안 및 예산안 심사·의결 ● 자치행정위원회 현장활동 21개소 현장 방문, 주요사업현장과 시스템 운영 문제점 점검 현장 활동일 소관 부서 현장활동 대상지 정보통신과 행정통합모니터링센터 자치행정위원회(위원장 양경석)는 제144회 평택시의회 임시회(9.5 ~ 9.8) 에서 평택시 지방고용직공무원 임용 등에 관한조례 폐지 조례안 등 4건의 조례안을 『 』 회 계 과 시청옥상 방수공사 현장 원안(수정)의결하였으며, 자치행정위원회 소관 국 ·소에 대한 2011년 일반 및 기 타특별회계 제2차 추가경정 세입 ·세출예산안에 대해 심사하였다. 정보통신과 정보화교육장 제145회 평택시의회 임시회(10.25~11.1)에서는 평택시 장학기금 설치 및 관 『 2011.10.27 체육청소년과 평택시청소년문화센터 리 ·운용 조례 일부개정조례안』등 3건을 원안(수정)의결하였고, 3일간 21개소의 현장을 방문하여 한국소리터 운영에 대한 대안 제시 등 주요사업현장과 시스템 운 노인가족여성과 남부노인복지회관 영 문제점에 대해 전반적으로 점검하였다. 자치행정과 평택영어교육센터 또한, 제146회 평택시의회 제2차 정례회(11.21~12.21)에서는 평택시 시세 『 조례 일부 개정조례안』등 8건을 원안(수정)의결하였고, 2011년 행정 사무감사, 평택보건소 팽성원정보건진료소 2012회계연도 기금운용계획안, 2012년도 세입 ·세출예산안, 2011년도 3회 추 가경정 세입 ·세출 예산안 심사 등을 통해 어려운 재정 여건을 감안 하여 각종 사 문예관광과 한국소리터 업추진시 내실있고 효율성을 높일 수 있는 방안을 강구해줄것을 당부했다. 안출 건설도시과 안중농협~안중고교간도로공사 체육청소년과 안중레포츠공원 조성 현장 2011.10.28 공원녹지과 학현근린공원 현장 안출 지역경제과 안중출장소 (공장현황) 안출 건설도시과 오성산단~면도101호간도로공사 복지정책과 송탄보건복지센터 신축 현장 송탄보건소 복지정책과 부락종합사회복지관 공원녹지과 부락산 근린공원 공사현장 송출 건축녹지과 송출 생활지원과 현충탑 2011.10. 31 체육청소년과 무봉산청소년수련원 송출 생활지원과 진위천 시민유원지 회계과 지산동 송출 건설도시과 영광아파트~신장육교간도로공사 위원장 / 양 경 석 간사 / 명 은 희 위원 / 고 정 윤 위원 / 권 영 화 위원 / 김 인 식 위원 / 김 재 균 위원 / 오 경 환 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>10</no>
		<search><![CDATA[10 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 산업건설위원회 활동 중·장기적인 사업계획 수립과 주민 편익을 우선 업무추진 당부 산업건설위원회(위원장 최중안)는 제144회 평택시의회 임시회(9.5 ~ 9.8) 에서 등을 주문하였다. 평택시 로컬푸드 지원에 관한 조례안 등 3건의 조례안을 원안 (수정)의결하였 『 』 으며, 산업건설위원회 소관 국 ·소에 대한 2011년 일반 및 기타 특별회계 제2차 또한, 제146회 평택시의회 제2차 정례회(11.21~12.21)에서는 평택시 재난관 『 추가경정 세입 ·세출예산안 심사를 통해 남은 기간 원활하게 사업이 추진될 수 있 리기금 운용 ·관리 조례 일부개정조례안』등 3건을 원안(수정) 의결하였고, 2011 도록 세밀한 업무처리를 주문했다. 년 행정사무감사, 2012회계연도 기금운용계획안, 2012회계연도 세입 ·세출예산 안, 2011년 3회 추가경정 세입 ·세출 예산안 심사 등을 통해 장기적인 관점으로 제145회 평택시의회 임시회(10.25~11.1)에서는 평택시 도시계획 조례 일부 사업계획을 수립하고 주민의 편익을 우선으로 하여 업무를 추진해 줄 것을 당부했 『 개정조례안』등 3건을 원안(수정)의결하였고, 3일간 11개소의 현장을 방문하여 다. LG산업단지 개발에 따른 기반시설 조기 구축 및 안중송담지구 체비지 조기 매각 ● 산업건설위원회 현장활동 현장 활동일 소관부서 현장활동 대상지 현장 활동일 소관부서 현장활동 대상지 LG전자 산업단지 유치관련 기업정책과 (진위면 야막리 현장) 기업정책과 열병합 발전소 신축공사 현장 평택유기동물보호소 축수산과 (진위면 야막리) 자원환경위생과 뉴그린 소각장(포승공단) 2011.10.27 환경관련 현장 자원환경위생과 [옥전비료 (서탄면 수월암리)] 2011.10.31 하수운영과 포승 공공하수처리시설(고도처리) 농업정책과 송덕 용수간선 현장(장당중 인근) 어린이교통공원 교통행정과 공원녹지과 부락산 도시자연공원 조성 현장 (안중레포츠 공원조성과 연계) 2011.10.28 기업정책과 토진리 고려수산 공장신축 현장(청북) 도시개발과 안중송담지구 토지구획정리사업 위원장 / 최 중 안 간사 / 오 명 근 위원 / 김 기 성 위원 / 김 숭 호 위원 / 김 윤 태 위원 / 이 희 태 위원 / 임 승 근 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>11</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 11 특별위원회 활동 고덕국제화계획지구 조성사업 관련 특별위원회 예산결산특별위원회 ● 구성개요 【2012년도 일반 및 특별회계 세입·세출예산안 】 ▶ 위원장 : 오명근 의원 / 간사 : 김숭호 의원 ▶ 위 원 : 권영화 의원, 김기성 의원 ● 특별위원회 구성 ▶ 위원선임 : 2011. 11. 21 ▶ ● 활동내역 위 원 장 : 이희태 의원 / 간사 : 김인식 의원 ▶ ▶ 도시주택국, LH공사, 경기도시공사, 위 원 : 김기성 의원, 김재균 의원, 명은희 의원, 오경환 의원 ··················· 평택도시공사, 대책위와의 간담회 7. 14 오명근 의원, 임승근 의원 ▶ ············· 도시주택국, LH공사, 대책위와의 간담회 8. 18 ▶ 심사결과 : 수정가결 (단위 : 천원) ▶ ··················· 경기도시공사, 대책위와의 간담회 8. 23 ▶ ······· 2012년도 전 년 도 심 사 결 과 산업환경국, 도시주택국, 경기도시공사, 대책위와의 간담회 8. 31 회 계 별 예 산 액 예 산 액 삭 감 액 의 결 액 합 계 969,381,271 928,397,387 13,470,200 955,911,071 일 반 회 계 701,271,983 683,145,525 13,267,820 687,990,783 특 별 회 계 2268,109,288 245,251,862 189,000 267,920,288 공기업 92,642,677 90,768,169 182,000 92,460,677 기 타 175,466,611 154,483,693 7,000 175,459,611 【2011년도 일반 및 특별회계 제3회 추가경정 세입·세출예산안 】 ▶ 심사결과 : 수정가결 (단위 : 천원) 심 사 결 과 회 계 별 예 산 액 기정 예산액 삭 감 액 의 결 액 브레인시티 특별위원회 합 계 1,084,791,901 1,057,421,548 2,100,000 1,082,691,901 ● 구성개요 일 반 회 계 766,720,184 756,829,233 - 766,720,184 ▶ 위원장 : 임승근 의원 / 간사 : 고정윤 의원 특 별 회 계 318,071,717 300,592,315 2,100,000 315,971,717 ▶ 위 원 : 김윤태 의원, 김인식 의원, 양경석 의원, 오경환 의원 공기업 136,562,762 129,886,159 2,100,000 134,462,762 ● 활동사항 기 타 181,508,955 170,706,156 - 181,508,955 ▶ ·············· 산업환경국, 농지대책위원회와의 간담회 7. 15 ▶ ················· 성균관대학교 신캠퍼스 추진단 방문 9. 27 ▶ ········ 산업환경국, 송탄동 통장 및 단체장과의 간담회 10. 18 【2011년도 일반 및 특별회계 제3회 추가경정 ▶ ··················· 산업환경국, 도의원과의 간담회 10. 25 세입·세출 제1차 수정예산안】 ▶ ·················· 브레시티개발(주) 업무현황 청취 11. 18 ▶ ······························ 시장과의 간담회 12. 30 ▶ 심사결과 : 원안가결 ▶ 주요내용 : 세출예산에서는 예비비 95,430천원을 감액하여 장애인 복지관 운영에 85,350천원과 수화통역센터 운영에 10,080천원을 증액 편성]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>12</no>
		<search><![CDATA[12 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 행정사무감사 |제146회 제2차 정례회| ● 감사중점사항 전년도 조치요구 등 지적사항 조치여부 / 열린 행정 및 주민위주 행정 시행 여부 ● 행정사무감사 일정 선심성 ·특혜성 행정 집행여부 / 예산의 효율적 배분 및 집행여부 2011. 11. 22 ~ 11. 30 (9일간) 기타행정의 공정성, 형평성 여부 자치행정위원회 소관사항 산업건설위원회 소관사항 ● 자치행정위원회 위원 현황 ● 산업건설위원회 위원 현황 위원장 : 양경석 의원 / 간 사 : 명은희 의원 위원장 : 최중안 의원 / 간 사 : 오명근 의원 위 원 : 고정윤 의원, 권영화 의원, 김인식 의원, 김재균 의원, 오경환 의원 위 원 : 김기성 의원, 김숭호 의원, 김윤태 의원, 이희태 의원, 임승근 의원 ● 감사대상기관 ● 감사대상기관 공보담당관 , 감사관, 기획재정국, 총무국, 복지문화국(문화예술회관, 산업환경국(항만지원사업소 포함), 도시주택국, 농업기술센터, 여성회관, 시립도서관 포함), 평택보건소, 송탄보건소, 송탄출장소, 건설 교통사업소(차량등록사업소 포함), 상하수도사업소, 한미협력사업단 안중출장소, 22개 읍 ·면 ·동, 평택도시공사 ● 행정사무감사 결과 ● 행정사무감사 결과 구 분 조치요구 구 분 조치요구 구 분 조치요구 구 분 조치요구 계 73 계 61 복지문화국 13 산업환경국 20 건설교통사업소 16 공 통 1 평택·송탄보건소 5 도시주택국 14 상하수도사업소 8 공보담당관 4 송탄출장소 7 농업기술센터 6 한미협력사업단 9 감 사 관 2 안중출장소 7 기획재정국 7 읍·면·동 3 총 무 국 10 평택도시공사 2 ● 주요시정 및 조치요구사항 도시가스 미공급지역에 대한 대책 강구 ● 주요시정 및 조치요구사항 공공부문 일자리 정책을 통한 지속적인 생계안정 방안 강구 사회적 기업제품 우선구매 철저 전통시장 활성화를 위해 시장별 특화된 방안 강구 평택시 트위터 적극 홍보 CCTV 쓰레기 무단배출자 단속강화를 위한 통합운영 방안 강구 공직기강 확립 도시경관을 고려한 도시이미지 제고 방안 강구 지역개발예산 2018년 이후 예산운영방안 강구 안중 구도심정비계획 수립과 소그룹 단위별 개발방안 강구 직원 연가사용 활성화 도심속 방치건물에 대한 조치방안 강구 안중출장소 부지 선정 관리 철저 FTA 체결이후 농업분야에 대한 대응전략 강구 취약시설 사전 점검 철저 통복천 자연형 생태하천 운영에 따른 시민불편 최소화 방안 강구 작은도서관 건립시 주민의견 수렴 차고지외 밤샘주차관련 해소방안 강구 보건시책에 대한 홍보 철저 야간자율방범대 운영 활성화 방안 강구 쓰레기 무단투기 단속 철저 미군기지 이전에 따른 광역상수도 확장공사에 따른 조치 요구 도로 등 영조물 관리 철저 하수관거 BTL사업 운영시 시민불편 최소화 수의계약시 해당분야 전문성을 갖춘 업체 선정 주한미군 범죄 증가에 따른 대책 강구 브레인시티 사업 추진 철저 미군항공기 소음지역에 대한 방음사업 조기추진 완료방안 강구]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>13</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 13 5분 자유 발언 제 144회 평택시의회 임시회 자연재해대책과 관련하여 주요 내용 수지역 정비 등에 대해 향후 추진계획이 필요하고, 종합 적인 수해방지체제 구축을 위해서 다양한 부서와 관련기 우리시의 재해대책현황과 대책 등을 살펴보면 나름대 관들간의 협력과 통합적인 재난관리체계 구축이 있어야 로 노력을 하고 있지만 최근의 기후변화로 인한 재해재난 하며, 향후 건설될 고덕, 소사벌 신도시나 도심의 도시공 발생의 특성과 위험성에 대해서는 인식이 부족한 것 같아 간 안정성을 높여나가기 위해 정비사업, 개발사업, 개발 조금 더 근원적인 대책을 수립해야 함. 행위 추진시 재해위험도를 사전에 분석평가해 계획에 반 매년 수해방지예산의 비중이 낮아지고 있으며 큰 수해 영해야 함. 를 오랫동안 겪지 않다 보니 안전불감증도 나타나고 있어 우리시도 재난재해의 안전지대가 될 수 없으며 난개발 명 은 희 / 의원 우려스러운 상황임. 일반적인 수해방지 계획은 폭우피해 을 하지 않아도 이상기후 때문에 재난을 당할 위험성의 예방에 도움이 안 될 뿐더러 예산낭비만 가져올 수 있기 대비책이 필요한 시점이며, 기후변화 문제는 도시지역주 에 하수관거를 통한 배수만이 아니라 빗물의 저류, 지하 민의 안전문제이자 국가안보차원에서 다루어서 온도상 수의 충전 등을 통해 홍수유출의 저감대책을 종합적으로 승과 여름철 강수량, 호우증가를 감안하여 지역적인 차 마련해야 함. 이를 고려한 대응책을 마련해야 할뿐아니라 과거의 관측 먼저, 시간당 100mm 강우량에 대한 침수피해방지를 자료와 함께 미래의 변화모습을 예측하여 방재의 적응대 위한 하수관거 용량확대, 저류시설 확충, 저지대 상습침 책이 시급함. 제146회 평택시의회 제2차 정례회 한미 FTA협정과 관련하여 주요 내용 제가 계속 세계적 화두로서 높아지고 있지만, 정작 OECD 국가 중 식량자급률이 최하위 28%에 머물고 있는 현실에 우 지난 11월 22일 언론에 출입조차 봉쇄되고 국회에서 기습 리 농업에 대한 국가적 보호가 반드시 선행되어야 함. 적인 날치기로 처리된 한미FTA에 반대하며, 한미FTA 협정 또한, 미국의 한미FTA 이행법 102조를 보면 협정내용 은 폐기되어야 함. 과 미국법령이 상호 충돌할 경우 미국법령을 우선한다고 되 한미FTA 협정은 헌법 제119조 1항에서 대다수 중산층과 어 있는 반면 한국은 반대로 한미FTA 협정내용이 한국법령 서민, 상인, 중소기업 등의 최소한의 삶을 국가가 규제와 조 보다 우선하게 되어 있어 당연히 미국에 진출한 한국기업이 정을 통해 지킬 수 있도록 하는 헌법정신을 부정하는 투자적 FTA 위반을 이유로 미국법원에 소송을 제기할 수 없게 됨. 김 기 성 / 의원 정부 중재제도 ISP 조항 및 역진방지조항 등 많은 독소조항 미국이 주제하는 FTA를 전 세계 많은 나라들이 거부하고 있 들로 이루어져 있으며, 이로 인해 병원비, 약값, 공공요금 등 으며 이는 자국의 이익을 심각하게 침해하고 주권을 위해한 민생요금이 줄줄이 인상될 것으로 예상되며, 외국의 투기금 다고 판단했기 때문이며, 유독 우리나라에서만 강행처리 되 융자본과 기업형 슈퍼마켓의 무제한 진출 등으로 서민들의 었음. 삶은 더욱 더 어려워질 수밖에 없음. 무엇보다 가장 우려스러운 점은 그동안 우리 시를 포함한 혹자는 ISP조항이 보편적 규범이라 주장하기도 하지만, 지방자치단체에서 추진해 온 친환경 무상급식도 사실상 불 현재 진행 중인 세계무역기구 WTO 협상 DTA에서도 그 채 가능하게 되고 공기업의 민영화 확대 및 비정규직의 대폭적 택을 거부할 정도로 심각성을 지니고 있으며, 어려운 우리 인 증가로 인해 지방에 살고 있는 중산층과 서민들의 고통이 농업기반은 완전히 초토화 될 위기에 처해 있음. 정부에서는 매우 심해질 수 있음. 농업의 경쟁력을 키워나가면 된다고 주장하고 있지만, 현실 우리시는 지금 현재 한미FTA와 관련된 여러 가지 내용에 적으로 미국의 농업의 값싼 대규모 농산물과의 경쟁에서 경 대한 제반의 준비가 되지 않았으며, FTA가 체결되면 우리시 쟁력을 갖추라는 것은 농민들에게 농사를 그만두라고 하는 에 미치는 여러 가지 문제를 평택시가 주도적으로 파악하고 이야기와 마찬가지이며, 기후 이상으로 계속 식량안보의 문 그에 대한 대책이 필수적으로 이행되어야 함.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>14</no>
		<search><![CDATA[14 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 시정질문 제146회 평택시의회 제2차 정례회 발언 발췌 산업환경국장 수용하기 위하여 2012년 예산에 2020년 을 목표로 한 도시관리계획재정비용역을 산업단지 조성으로 인해 가곡리, 야막 추진하고자 예산을 요청한 상태이며, 이 리 일원에 농지를 경작하고 있는 약 290 와 같이 도시전반에 대한 종합적인 도시 여 세대가 경작면적이 축소되거나 없어 계획을 검토하고 수립하여 주거와 문화, 지는 영향을 받을 것으로 예측되며, 이에 교육, 일자리가 함께 하는 명품도시가 만 대하여는 입주예정 기업에 취업기회 제 들어질 수 있도록 추진하겠음. 공과 농지대토 계획 지원, 산업단지 생활 대책용지 우선공급 등을 검토할 계획임. 산업단지 주변지역 도시계획 수립에 따 특히 취업기회 제공과 관련하여서는 산 른 이중규제(농업진흥지역, 보전산지)해 양 경 석 / 의원 업단지 실무회의 개최시 市의 의사를 전 소대책은 진위면은 개발압력을 많이 받 달하였고, 다양한 직업군에 대하여 채용 고 있는 지역이며 앞으로 많은 여건변화 기준과 격차만 없다면 기회를 확대하여 가 예상되는 지역으로 여건 변화에 부응 검토하겠다는 의사를 확인하였으며, 또 하고자 2020도시기본계획에 진위역세 한 주민들과 수시로 의견을 나눌 수 있는 권 개발이 가능하도록 시가화 예정 용지 기회를 마련하여 주민들이 필요로 하는 를 반영하였음은 물론 산업단지의 입지 LG산업단지 개발에 따른 대책? 것에 대한 실질적인 지원방안이 논의되 에 따라, 향후 택지의 공급이 필요한 경우 수용농지 농민에 대한 지원대책, 주변지 고 추진될 수 있도록 노력하겠음. 로 2020 도시기본계획 재수립을 통하여 역 기반시설 대책, 도시계획 수립에 따른 주거공간 등의 확대가 필요하여 단기적 이중규제 해소대책 등 산업단지 입지에 따른 도시발전의 기틀 으로 농업 진흥지역 등의 해제가 어려운 마련을 위하여 2020도시기본계획을 재 실정으로 장기적으로 도시발전추세에 따 수립하고자 용역을 추진 중에 있어 이를 라 여건변화 등을 반영하여 도시기본계 바탕으로 진위지역의 종합적인 도시기반 획 및 도시관리계획에 반영 등 계획적 개 시설 등 입지계획을 반영할 수 있도록 할 발이 가능하도록 조치하겠음. 계획이며, 도시기본계획의 구상내용을 평택시장 실정으로 이와 같은 이유는, 농협별로 법인을 구성하고 있어 벼 매입가 결정을 농협별 이사회 2011년도 안중지역의 RPC, DSC, 농업법인 또는 운영협의회에서 결정할 뿐만 아니라, 조합 의 자체벼 매입실적은 13,067톤으로, 우리시 전 간의 신용사업에서 연간 손익 등 재정상태를 감 체 벼 매입량의 40.7%이며 건조능력은 28,150 안하여 가격을 결정하기 때문에 현실적으로 어 톤으로 41.7%수준이고, 저장능력은 15,840 려움이 있음. 톤으로 46.2%로서, 우리시 전체 벼 생산량 88,130톤의 50%이상을 서부 5개 읍면에서 생 금년도 농협별 매입가격이 조곡 40kg 1등급 산하는 것을 감안할 때 지역불균형이 있는 것 기준 고시히카리벼의 경우 적게는 60,000원, 이 사실임. 안중농협과 협의하여 건조, 저장시 많게는 65,000원으로 다소 가격차이가 나는 것 김 기 성 / 의원 설 확대를 위해 2007년부터 현재까지 7억 3천 도 같은 이유라고 할 수 있음. 1백만원을 투자하였고, 2012년에도 시 ·도비(1 억원)를 지원하여 400톤의 건조, 저장시설을 설 하지만 어려움이 있더라도 우리시에서는 지 치할 계획이며, 앞으로도 안중농협 및 경기도와 속적으로 농협들과 협의하여 벼 매입가격이 비 평택쌀 수매현황과 농가대책? 협의하여 건조, 저장시설 투자를 계속해 나가겠 슷한 수준이 될 수 있도록 적극 노력하겠다는 말 안중지역 건조저장시설 확대등을 통한 수 음. 씀을 드립니다. 참고로 통합 RPC 문제는 다른 매율 지역불균형 해소방안 및 관내 벼매 시에서 통합을 하여 운영한 바 막대한 적자가 발 입가격의 일원화를 위한 계획과 방안 농협별 각기 다른 수매가격에 대해 그 간 평 생되어 출자한 조합이 탈퇴하는 등 많은 문제점 택쌀의 경쟁력과 농가소득 증대를 위해 매입가 이 제기되어 RPC 통합문제는 시간을 두고 신중 격뿐만 아니라, 판매가격의 일치를 위해 농협장 하게 검토하겠음. 들에게 누차 강조해왔고, RPC통합도 권고하는 ※ 안성 시 2 0 0 6 년 도 농 협 R P C 통 합 노력을 해왔습니다만 잘 이루어지지 않고 있는 (2006~2010까지 159억 적자발생)]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>15</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 15 산업환경국장 인구와 일평균 200톤 이상의 생활폐기물 이 발생될 것으로 예측되어 수도권매립 우리시에서 발생되는 생활폐기물은 일 지 사용종료와 급속한 인구증가에 따른 일 평균 120톤이 발생되고 있으며, 이중 폐기물을 처리하기 위해 2007년부터 고 수도권매립지로 반입하여 처리하는 생활 덕국제신도시에 민간제안사업으로 폐기 폐기물은 일일평균 96톤으로 우리시 발 물처리시설 250톤, 음식물처리시설 250 생량의 80%를 차지 하고 있음. 2016년 톤, 재활용선별시설 70톤 등을 추진해 왔 이전에 매립지 추가확보를 위해서 수도 으나 제안내용 중 하수처리시설의 건설 권매립지공사와 인천광역시가 지속적인 시기가 당초계획보다 늦어져서 2011년 협의를 추진 중에 있으나 광역매립지가 10월 생활폐기물 처리시설만을 민간투자 확보되지 않을 경우 자체처리시설을 확 사업으로 추진하도록 하였음. 2012년 6 임 승 근 / 의원 보하지 못한 우리시는 쓰레기 대란이 불 월 이전에 에코센터 폐기물처리시설 기 가피한 상황임. 본설계안이 제출될 것으로 예측하고 있 으며, 제출된 서류는 면밀히 검토하여 김포매립지 포화 예상에 따른 생활쓰레기 우리시는 고덕국제신도시, 소사벌 ·청 2016년 이전에 건립될 수 있도록 최선의 처리대책? 북택지개발지구와 삼성, 엘지전자 등의 노력을 다하겠음. 산업단지 개발로 2020년 이후 80만명의 복지문화국장 현재 추진중인 3단계 사업은 2013년에 준 공할(전체 A 163,360㎡, 49,416평)계획으 ‘10. 06월에 군문동 290-5번지(군문교 주 로 추진중에 있고 서부지역은 안중레포츠공 변) 안성천에 축구장, 인라인장, 파크골프장 원 조성사업을 학현근린공원과 연계하여 추 을 조성(A 106,681㎡)하는 종합 체육시설 진중에 있으며, 남부지역에는 소사벌레포츠 개발계획(마스터플랜)을 국토해양부에 안성 타운과 신대레포츠공원, 팽성동부체육시설 천(국가하천) 개발과 병행추진토록 요청하였 이 기 조성되어 많은 시민들이 이용하고 있 으나, 자전거도로 이외의 체육시설 및 친수 고 국가의 지역개발사업비를 투입하여 서탄 시설은 국가하천 정비사업에서 일괄배제되 금암체육공원, 오성체육공원, 팽성서부체육 어, 부득이 우리시의 필요에 의해 개별시설 공원 및 팽성동부 체육공원내 실내체육관을 권 영 화 / 의원 로 관리청의 인 ·허가를 받아 추진하여야 하 조성하였음. 나 막대한 예산(당초계획 120억)이 소요되어 재정의 열악한 사정과 효율적인 재원배분 문 이와는 별도로 예산을 절감하면서 좋은 체 제로 시일을 두고 검토해야 함. 육시설을 만들기 위해 관내 하천과 고가도로 아래 유휴 부지를 최대한 활용하여 소규모 다행히 우리시는 기존계획에 의하여 권역 시민체육 공간으로 조성코자 최선의 노력을 안성천 시민체육공원 추진계획? 별로 균형 있는 레포츠공원을 조성중에 있 다하고 있으며, 안성천 종합체육시설은 향후 음. 주민의견 수렴 후 필요성 여부를 신중히 검 토하되 꼭 필요한 시설에 대하여 개별 추진 북부지역에는 이충레포츠공원 조성사업 계획을 수립 추진토록 하겠음. 을 추진하여 1,2단계 사업을 완료 하였으며, 산업환경국장 해제 신청을 하고, 관리지역 세분 지정변경 을 신청하여 개발토지와 보전토지로 구분하 황해경제자유구역 포승지구는 2008. 5. 6 여 난개발을 방지하고 계획적인 개발을 위 일 지정 고시되어, 주 사업시행자로 LH가 지 해 2020 평택도시기본계획 을 용역 발주 「 」 정 고시 되었으나, 재무여건 악화로 사업시 하여 구역 전반에 대하여 도시계획을 재수립 행을 포기하여, 지난 8. 18일 도지사와 주민 해 항만배후도시기능에 부합되고, 균형 있는 대표 간담회 시 개발규모를 100만평으로 발 지역 발전이 되도록 추진해 나갈 계획임. 표했으나, 우리시에서 중소기업중앙회에 도 로, 철도, 항만의 우수한 물류기반 등 뛰어난 경제자유구역의 지정 ·해제를 위한 주 「 입지여건으로 사업성이 있음을 강조하여 80 민의견 청취 공람」기간 중 접수된 도로포 만평 개발에 합의, 지난 9월 21일 한중테크 장공사, 상하수도설치, 도시가스공급 등 주 최 중 안 / 의원 밸리 40만평, 경기 ·평택도시공사 60만평, 민요구사항에 대하여는 2011. 10. 19일자로 중소기업중앙회 80만평으로 총 180만평 개 경기도, 황해경제자유구역청에 45건 1,371 발을 확정 지었음. 억원의 지원을 요청하여 경기도와 지원대책 황해경제자유구역 포승지구 축소관련 에 대하여 협의 중에 있으며 연차별 지원계 시의 정책적 방향은? 개발지역에 대하여는 주민피해를 최소화 획안을 마련하여 시급한 사업부터 우선순위 하도록 사업을 조속히 추진하도록 노력하겠 를 정하여 내년도에 사업이 착공 될 수 있도 으며, 해제지역에 대해서는 금년 12월초 해 록 추진 할 계획임. 제 고시 후 국토해양부에 토지거래허가구역]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>16</no>
		<search><![CDATA[16 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 언론에서 본 평택시의회 경인일보 2011. 7. 21(목) 경기일보 2011. 8. 26.(금) 중부일보 2011. 11. 30.(수) 2011. 9. 5(월) 경기일보 중부일보 2011. 12. 16.(금) 24.(월) 10. 2011. 경인일보]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>17</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 17 의원 동정 송종수 의장 김재균 부의장 이희태 운영위원장 9월 9일 해군2함대 양만춘함에서 평택시-양만춘함 자 11월 10일 남부문화예술회관 평택미래발전 시민대토 9월 9일 동방사회복지타운을 방문해 시설을 둘러보고 “ 매결연식에 참석하여 기념품을 전달하였다. 론회 에 토론자로 참석하여 다문화시대 주한미군과 지 시설관계자를 격려 하였다. ” 역사회통합이라는 주제에 대해 발표하였다. 오경환 의원 오명근 의원 김인식 의원 8월 23일 시청 종합상황실에서 평택시 자체 시정 평 7월 16일 시청 종합상황실에서 개최된 국 ·도 ·시의 8월 28일 반도유보라아파트에서 경로당 개소식 제막 가위원회에 참석해 이완희 부시장으로부터 위촉장을 원 간담회에서 지역현안사항에 대해 질의하였다. 행사에 참여하였다. 받았다. 김숭호 의원 고정윤 의원 김윤태 의원 10월 25일 오성면 길음리에서 평생평소 로컬푸드 체 10월 3일 시청 분수광장앞에서 제92회 전국체육대회 11월 10일 남부문화예술회관에서 개최된 평택 미래 “ 험마을 개소식에 참석하여 축사를 하였다. 우리시 구간 봉송주자로 나섰다. 발전 시민대토론회 에 토론자로 참석하여 일류도시,실 ” 력있는 도시발전 이라는 주제에 대해 발표하였다.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>18</no>
		<search><![CDATA[18 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y 사진으로 보는 의정활동 아산만 조력발전건설 저지 평택시 대책위 발대식 (7. 20) 아산만조력발전사업 백지화 공동 대응 간담회 (7. 28) 아산만 조력발전건설 철회 관련 2차 현장활동 (8. 4)아산만 조력발전건설 철회 관련 2차 현장활동 (8. 4) 2011 을지연습 참관 (8.18) 동방평택복지타운 시설관계자 격려 (9.9) 2011 하반기 의원 및 직원연수 (9.28~9. 30)]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>19</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 2 · J A N U A R Y · P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L 19 2011 평택항 마라톤대회 (10.2) 2011평택항 국제마라톤대회 환영 리셉션 (10. 1) 산업건설위원회 비교견학 (10.5~10.7 / 서울, 제주도) 10월 의원간담회(10.20) 제145회 임시회 현장활동 (10.28) 평택연탄나눔은행 후원 (10. 22)]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>20</no>
		<search><![CDATA[20 P Y E O N G TA E KC I T Y C O U N C I L · 2 0 1 2 · J A N U A R Y “시민모두가 행복한 일류문화도시 창조” 경쟁력있는 항만물류도시 평택 실력있는 첨단산업도시 평택 자연이 쉼쉬는 전원환경도시 평택 건강하고 행복한 복지문화도시 평택 모두하나되는 세계화 지구촌 문화도시 평택 평택시의회 · 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소· 주 소 : 경기도 평택시 경기대로 1366 평택시의회 · 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지· 홈페이지 : http://www.ptcouncil.net Pyeongtaek City Council · 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처· 문 의 처 · 문 의 처 : 031-8024-7562 · 팩 스 : 031-8024-7569]]></search>
	</page>

</document>
